<resources>
    <string name="app_name">scrolling</string>

    <string name="content">
        <br>Amazon.com, Inc. (NASDAQ: AMZN) adalah perusahaan teknologi multinasional Amerika yang berbasis di Seattle, Washington, yang berfokus pada e-commerce, komputasi awan, streaming digital, dan kecerdasan buatan. Ini dianggap sebagai salah satu perusahaan teknologi Big Four bersama dengan Google, Apple, dan Facebook.[6][7]

Amazon dikenal karena gangguannya terhadap industri yang mapan melalui inovasi teknologi dan skala massa.[8] Ini adalah pasar e-commerce terbesar di dunia, asisten penyedia AI, dan platform cloud computing yang diukur dengan pendapatan dan kapitalisasi pasar. Amazon adalah perusahaan Internet terbesar dengan pendapatan di dunia. Ini adalah perusahaan swasta terbesar kedua di Amerika Serikat dan salah satu perusahaan paling bernilai di dunia. Amazon adalah perusahaan teknologi terbesar kedua berdasarkan pendapatan.[9]

Amazon didirikan oleh Jeff Bezos pada 5 Juli 1994 di Bellevue, Washington. Perusahaan ini awalnya dimulai sebagai pasar online untuk buku tetapi kemudian diperluas untuk menjual barang elektronik, perangkat lunak, video game, pakaian, furnitur, makanan, mainan, dan perhiasan. Pada 2015, Amazon melampaui Walmart sebagai pengecer paling berharga di Amerika Serikat dengan kapitalisasi pasar.[10] Pada tahun 2017, Amazon mengakuisisi Whole Foods Market senilai $ 13,4 miliar, yang sangat meningkatkan kehadiran Amazon sebagai pengecer batu-dan-mortir.[11] Pada 2018, Bezos mengumumkan bahwa layanan pengiriman dua hari, Amazon Prime, telah melampaui 100 juta pelanggan di seluruh dunia.[12]

Amazon mendistribusikan unduhan dan streaming video, musik, buku audio melalui Amazon Prime Video, Amazon Music, dan Anak Perusahaan Audible. Amazon juga memiliki cabang penerbitan, Amazon Publishing, studio film dan televisi, Amazon Studios, dan anak perusahaan cloud computing, Amazon Web Services. Ini menghasilkan elektronik konsumen termasuk Kindle e-reader, Fire tablet, Fire TV, dan perangkat Echo. Selain itu, anak perusahaan Amazon termasuk Ring, Twitch.tv, Whole Foods Market, dan IMDb. Di antara berbagai kontroversi, perusahaan telah dikritik karena penjangkauan pengawasan teknologi, budaya kerja yang sangat kompetitif dan menuntut, penghindaran pajak, dan praktik anti-persaingan. Pada 1994, Jeff Bezos membuat Amazon. Dia memilih lokasi Seattle karena bakat teknis karena Microsoft berlokasi di sana. Pada Mei 1997, organisasi ini menjadi publik. Perusahaan ini mulai menjual musik dan video pada tahun 1998, di mana ia mulai beroperasi secara internasional dengan mengakuisisi penjual buku online di Inggris dan Jerman. Tahun berikutnya, organisasi ini juga menjual video game, elektronik konsumen, barang-barang untuk perbaikan rumah, perangkat lunak, permainan, dan mainan di samping barang-barang lainnya.

Pada tahun 2002, perusahaan memulai Amazon Web Services (AWS), yang menyediakan data tentang popularitas situs Web, pola lalu lintas internet dan statistik lainnya untuk pemasar dan pengembang. Pada tahun 2006, organisasi ini mengembangkan portofolio AWS ketika Elastic Compute Cloud (EC2), yang menyewakan daya pemrosesan komputer serta Simple Storage Service (S3), yang menyewakan penyimpanan data melalui Internet, tersedia. Pada tahun yang sama, perusahaan memulai Pemenuhan oleh Amazon yang mengelola inventaris individu dan perusahaan kecil yang menjual barang-barang mereka melalui situs internet perusahaan. Pada 2012, Amazon membeli Kiva Systems untuk mengotomatiskan bisnis manajemen inventarisnya, membeli rantai supermarket Whole Foods Market lima tahun kemudian pada 2017. </br></string>
    <string name="tittle">HISTORY OF AMAZON</string>
    <string name="footer">-CopyRight Dyah A.K.P 2019-</string>


</resources>
